<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ES-cells on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/tags/es-cells/</link>
    <description>Recent content in ES-cells on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/tags/es-cells/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ChIP-seq эмбрионов дрозофилы</title>
      <link>/labprotocols/chipemryo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labprotocols/chipemryo/</guid>
      <description>Протокол ChIP-seq 12 часовых эмбрионов дрозофилы.  Данный протокол был опробован для эксперимента ChIP-seq с замороженными в PBS 12-часовыми эмбрионами дрозофилы. В качестве антител использовали anti-H3K27me3 от Abclonal (A22006). Обратите внимание, что дехорионизация и удаление вителлиновой оболочки в данном протоколе не делается, поскольку на данной стадии число эмбриональных ядер очень велико. Кроме того, здесь не обсуждается процедура сбора эмбрионов. В разделе &amp;ldquo;Источники&amp;rdquo; можно найти литературу по этому поводу.
 Процедура ChIP включает несколько этапов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реактивы для мЭСК</title>
      <link>/es-protocols/esreagents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esreagents/</guid>
      <description>Ниже для ознакомления указаны реактивы, с которыми нужно будет иметь дело при работе с мЭСК.
Реактивы для ES-среды Список реактивов, обязательных для работы с эмбриональными стволовыми клетками мышей:
  Минимальная среда (G-MEM). Мы используем Glasgow Minimal Essential Medium, G-MEM (Gibco 11710-035)
  Фетальная телячья сыворотка, пригодная для ЭСК (ES-FBS). По нашему опыту лучшими являются:
  HyClone FBS DEFINED Murine ESC Screened (HyClone SH30070.03)
  Capricorn FBS ES Pretested (Capricorn FBS-ES-12A)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
