<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ChIP-seq on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/tags/chip-seq/</link>
    <description>Recent content in ChIP-seq on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/tags/chip-seq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bowtie2</title>
      <link>/programs/bowtie2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/bowtie2/</guid>
      <description>Bowtie 2 — это наиболее популярный инструмент для выравнивания коротких фрагментов ДНК на эталонные последовательности. Он особенно хорош для выравнивания ридов длиной от 50 до 100-1000bp на длинные референсные геномы (в т.ч. млекопитающих). Достаточно высокая скорость и эффективное использование оперативной памяти в Bowtie 2 достигается за счет преобразования генома в матрицу ссылочных последовательностей с помощью FM-индекса (на основе преобразования Барроуза — Уилера, Burrows-Wheeler transform. Bowtie2 поддерживает режимы выравнивания с пропусками (gapped alignment), локальное выравнивание (local alignment) и выравнивание парных ридов (paired-end alignment).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ChIP-seq эмбрионов дрозофилы</title>
      <link>/labprotocols/chipembryo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labprotocols/chipembryo/</guid>
      <description>Протокол ChIP-seq 12 часовых эмбрионов дрозофилы.  Данный протокол был опробован для эксперимента ChIP-seq с замороженными в PBS 12-часовыми эмбрионами дрозофилы. В качестве антител использовали anti-H3K27me3 от Abclonal (A22006). Обратите внимание, что дехорионизация и удаление вителлиновой оболочки в данном протоколе не делается, поскольку на данной стадии число эмбриональных ядер очень велико. Кроме того, здесь не обсуждается процедура сбора эмбрионов. В разделе &amp;ldquo;Источники&amp;rdquo; можно найти литературу по этому поводу.
 Процедура ChIP включает несколько этапов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MACS</title>
      <link>/programs/macs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/macs/</guid>
      <description>Один из ключевых этапов ChIP-seq - поиск сайтов связывания (peak calling). Алгоритм MACS (Model-based Analysis of ChIP-Seq) является одним из наиболее популярных инструменов анализа данных высокопроизводительного секвенирования. Он предназначен для поиска в геноме районов с достоверным обогащением выравненных прочтений. Хотя изначально алгоритм MACS предназначался для поиска сайтов связывания транскрипционных факторов в данных ChIP-seq, его современная версия тлично подходит для анализа других экспериментов, включая ATAC-seq, DNAse-seq, STARR-seq, MeDIP-seq, MBD-seq и пр.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
