<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Протоколы для мЭСК on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/es-protocols/</link>
    <description>Recent content in Протоколы для мЭСК on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/es-protocols/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ES-среда</title>
      <link>/es-protocols/esmedium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esmedium/</guid>
      <description>Стандартная среда для ES-клеток Рецепт, проверенный экспертами😀
Чисто технически, можно заменить G-MEM на DMEM. В таком случае клетки не будут чувствовать себя хуже, но скорость роста несколько снизится.
    Компонент 50 мл на 500мл банку среды     G-MEM 43 мл 500 мл   GlutaMAX 0.5 мл 5.8 мл   Sodium Pyruvate 0.5 мл 5.8 мл   MEM-NEAA 0.5 мл 5.8 мл   Pen/Strep 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диссоциация ES-клеток Аккутазой</title>
      <link>/es-protocols/accutase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/accutase/</guid>
      <description>Аккутаза - раствор протеолитических и коллагенолитических ферментов. Используется для обычного отделения клеток от стандартной пластиковой посуды для тканевых культур и пластиковой посуды с адгезионным покрытием. Фермент достаточно мягкий и хорошо подходит нежным ES-клеткам.
Необходимые реактивы  Аккутаза. Разогреть на столе до комнатной температуры. Не нагревать до 37С, поскольку Аккутаза потеряет активность PBS  Протокол диссоциации клеток Аккутазой  Отмыть чашку с клетками от остатков среды стерильным PBS Добавить в чашку Аккутазу из расчета 10 мл на 75 см^2^ Перенести чашку в инкубатор на 3-10 минут до тех пор, пока клетки не открепятся от поверхности Перенести клетки в емкость для центрифугирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реактивы для мЭСК</title>
      <link>/es-protocols/esreagents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esreagents/</guid>
      <description>Ниже для ознакомления указаны реактивы, с которыми нужно будет иметь дело при работе с мЭСК.
Реактивы для ES-среды Список реактивов, обязательных для работы с эмбриональными стволовыми клетками мышей:
  Минимальная среда (G-MEM). Мы используем Glasgow Minimal Essential Medium, G-MEM (Gibco 11710-035)
  Фетальная телячья сыворотка, пригодная для ЭСК (ES-FBS). По нашему опыту лучшими являются:
  HyClone FBS DEFINED Murine ESC Screened (HyClone SH30070.03)
  Capricorn FBS ES Pretested (Capricorn FBS-ES-12A)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
