<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Программы on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/programs/</link>
    <description>Recent content in Программы on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/programs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cutadapt</title>
      <link>/programs/cutadapt/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/cutadapt/</guid>
      <description>Назначение Cutadapt Для амплификации молекул ДНК перед секвенированием к молекулам с обоих сторон прикрепляются адаптеры - универсальные последовательности, предназначенные для отжига праймеров и затравок для секвенирования. Если длина фрагмента ДНК, встроенного между адаптерами, меньше длины прочтения, то последовательность адаптера неизбежно войдет в состав осеквенированного рида. Cutadapt изначально создавался как инструмент, предназначенный для удаления адаптеров из прочтений. Со временем спектр возможностей Cutadapt многократно расширился, сделав эту программу одним из самых популярных приложений в биоинформатике.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STAR</title>
      <link>/programs/star/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/star/</guid>
      <description>Назначение STAR Процесс выравнивания отсеквенированных последовательностей состоит из выбора подходящего эталонного генома для картирования полученных прочтений и выравнивания прочтений с использованием одного из нескольких инструментов. В отличие от других ChIP-seq или секвенирования генома, прочтения RNA-seq содержат сплайсированные последовательности. Это означает, что прямое сопоставление прочтений с референсом путем выравнивания ридов по всей длине сделает невозможным картирование большинства фрагментов. Это свойство транскриптов учитывается несколькими элайнерами, среди которых наиболее популярны STAR, HISAT2 или TopHat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bowtie2</title>
      <link>/programs/bowtie2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/bowtie2/</guid>
      <description>Bowtie 2 — это наиболее популярный инструмент для выравнивания коротких фрагментов ДНК на эталонные последовательности. Он особенно хорош для выравнивания ридов длиной от 50 до 100-1000bp на длинные референсные геномы (в т.ч. млекопитающих). Достаточно высокая скорость и эффективное использование оперативной памяти в Bowtie 2 достигается за счет преобразования генома в матрицу ссылочных последовательностей с помощью FM-индекса (на основе преобразования Барроуза — Уилера, Burrows-Wheeler transform. Bowtie2 поддерживает режимы выравнивания с пропусками (gapped alignment), локальное выравнивание (local alignment) и выравнивание парных ридов (paired-end alignment).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>/programs/docker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/docker/</guid>
      <description>Для чего нужен Docker? Зачастую наиболее распространенные биоинформатические алгоритмы доступны только пользователям одной операционной системы (тот же bowtie2 отсутствует на Windows). Чтобы решить эту проблему, некоторые разработчики стали предоставлять приложения в форме контейнеров (conteiners) - полностью изолированных от операционной системы самодостаточных наборов программ, включающие полный каталог скриптов и все зависимости. Разработчики приложения упаковывают в контейнер все необходимые компоненты операционной системы, и проверяют зависимости на совместимость, благодаря чему приложение из контейнера будет работать без ошибок на любой операционной системе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Higlass</title>
      <link>/programs/higlass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/higlass/</guid>
      <description>Higlass - один из самых популярных геномных браузеров, предназначенный для удобного просмотра контактных матриц HiC. Является альтернативой Juicebox. Работает с HiC-картами в формате mcool.
  Что важно знать про Higlass?   Higlass представляет собой интерактивный веб-браузер, написанный на языке Javas Sript. Благодаря этому окно браузера можно интегрировать в html-страницы, но такой способ подходит только для тех, кто имеет опыт работать с технологией JavaScript API. Авторы также интегрировали браузер в библиотеку Python, что позволяет открывать окно браузера внутри сессии Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MACS</title>
      <link>/programs/macs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/macs/</guid>
      <description>Один из ключевых этапов ChIP-seq - поиск сайтов связывания (peak calling). Алгоритм MACS (Model-based Analysis of ChIP-Seq) является одним из наиболее популярных инструменов анализа данных высокопроизводительного секвенирования. Он предназначен для поиска в геноме районов с достоверным обогащением выравненных прочтений. Хотя изначально алгоритм MACS предназначался для поиска сайтов связывания транскрипционных факторов в данных ChIP-seq, его современная версия тлично подходит для анализа других экспериментов, включая ATAC-seq, DNAse-seq, STARR-seq, MeDIP-seq, MBD-seq и пр.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
