<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tris on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/tags/tris/</link>
    <description>Recent content in Tris on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/tags/tris/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TE</title>
      <link>/labreagents/buffers/te/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/buffers/te/</guid>
      <description>ТЕ буфер (Трис-ЭДТА) используется для хранения ДНК и РНК, а также для приготовления реакционных буферов. EDTA в TE хелатирует катионы магния, кальция и других двухвалентных металлов, необходимых для большинства ферментов деградации ДНК и РНК. Для хранения ДНК используют Tris с pH 8, для РНК pH 7,5. Слабощелочной pH, поддерживаемый Трис, защищает ДНК от апуринизации и последующей бета-элиминации. Для стабильности РНК необходим более нейтральный pH.
 10xTE Cостав 100 mM Tris-HCl (pH 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tris</title>
      <link>/labreagents/buffers/tris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/buffers/tris/</guid>
      <description>1M Tris·HCl  трис(гидроксиметил)аминометан - широко используемый буферный агент с буферным интервалом 7.0-9.0. Применяется для приготовления электрофорезных буферов (ТАЕ, ТBЕ и др.), реакционных буферов, буферов для элюции и прочего. Растворы Tris имеют щелочную реакцию, так что буферы с добавлением HCl называют Tris·HCl или Tris·Cl, тогда как буферы без кислоты или с добавлением щелочи (NaOH или KOH) называют Tris Base. В любом случае указывается концентрация Tris, а не добавок.
 Трис ингибирует некоторые клеточные ферменты, такие как аденилатциклаза, пируват дегидрогеназа, уреаза.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
