<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sephadex-G50</title>
      <link>/labreagents/sephadex/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/sephadex/</guid>
      <description>Смола Sephadex G-50 Для очистки секвенирующих реакций мы используем Sephadex G50 fine. Согласно инструкции эта смола используется для отделения молекул &amp;gt;30 кДа от молекул &amp;lt;1500 Да. Мелкие молекулы задерживаются в шариках смолы, что позволяет очищать реакционные смеси от невключившихся меченых неуклеотидов.
Подробное описание физических принципов метода эксклюзионной хроматографии с использованием Sephadex можно прочитать в прикрепленном файле.
  Эксцизионная хроматография   Size_Exlusion_Chromatography.pdf  (2611 kb)   Рецепт 5% смолы для очистки секвенирующих реакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/pcrtechnique/inhibitors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pcrtechnique/inhibitors/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bowtie2</title>
      <link>/programs/bowtie2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/bowtie2/</guid>
      <description>Bowtie 2 — это наиболее популярный инструмент для выравнивания коротких фрагментов ДНК на эталонные последовательности. Он особенно хорош для выравнивания ридов длиной от 50 до 100-1000bp на длинные референсные геномы (в т.ч. млекопитающих). Достаточно высокая скорость и эффективное использование оперативной памяти в Bowtie 2 достигается за счет преобразования генома в матрицу ссылочных последовательностей с помощью FM-индекса (на основе преобразования Барроуза — Уилера, Burrows-Wheeler transform. Bowtie2 поддерживает режимы выравнивания с пропусками (gapped alignment), локальное выравнивание (local alignment) и выравнивание парных ридов (paired-end alignment).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ChIP-seq эмбрионов дрозофилы</title>
      <link>/labprotocols/chipemryo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labprotocols/chipemryo/</guid>
      <description>Протокол ChIP-seq 12 часовых эмбрионов дрозофилы.  Данный протокол был опробован для эксперимента ChIP-seq с замороженными в PBS 12-часовыми эмбрионами дрозофилы. В качестве антител использовали anti-H3K27me3 от Abclonal (A22006).
 Процедура ChIP включает несколько этапов. На первом этапе (первый день) образец отмывается, фиксируются формальдегидом и гомогенизируются. После фиксации клеточные ядра отмываются буферами для отмывки, затем ресуспендирются в буфере для соникирования и подвергаются обработке ультразвуком. После фрагментации нужное количество хроматина смешивается с антителами на магнитных шарах в буфере для иммунопреципитации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credits</title>
      <link>/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/credits/</guid>
      <description>Благодарности Сделаю, когда наберется несколько протоколов
Полезные ссылки  R blogdown - the iconic font and CSS framework LEARN - мануал к Blogdown для создания блогов в среде RStudio  Полезные интсрументы  Hugo - инструмент для создания статичных HTML страниц  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>/programs/docker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/docker/</guid>
      <description>Для чего нужен Docker? Зачастую наиболее распространенные биоинформатические алгоритмы доступны только пользователям одной операционной системы (тот же bowtie2 отсутствует на Windows). Чтобы решить эту проблему, некоторые разработчики стали предоставлять приложения в форме контейнеров (conteiners) - полностью изолированных от операционной системы самодостаточных наборов программ, включающие полный каталог скриптов и все зависимости. Разработчики приложения упаковывают в контейнер все необходимые компоненты операционной системы, и проверяют зависимости на совместимость, благодаря чему приложение из контейнера будет работать без ошибок на любой операционной системе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ES-среда</title>
      <link>/es-protocols/esmedium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esmedium/</guid>
      <description>Стандартная среда для ES-клеток Рецепт, проверенный экспертами😀
Чисто технически, можно заменить G-MEM на DMEM. В таком случае клетки не будут чувствовать себя хуже, но скорость роста несколько снизится.
    Компонент 50 мл на 500мл банку среды     G-MEM 43 мл 500 мл   GlutaMAX 0.5 мл 5.8 мл   Sodium Pyruvate 0.5 мл 5.8 мл   MEM-NEAA 0.5 мл 5.8 мл   Pen/Strep 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Higlass</title>
      <link>/programs/higlass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/higlass/</guid>
      <description>Higlass - один из самых популярных геномных браузеров, предназначенный для удобного просмотра контактных матриц HiC. Является альтернативой Juicebox. Работает с HiC-картами в формате mcool.
  Что важно знать про Higlass?   Higlass представляет собой интерактивный веб-браузер, написанный на языке Javas Sript. Благодаря этому окно браузера можно интегрировать в html-страницы, но такой способ подходит только для тех, кто имеет опыт работать с технологией JavaScript API. Авторы также интегрировали браузер в библиотеку Python, что позволяет открывать окно браузера внутри сессии Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MACS</title>
      <link>/programs/macs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programs/macs/</guid>
      <description>Один из ключевых этапов ChIP-seq - поиск сайтов связывания (peak calling). Алгоритм MACS (Model-based Analysis of ChIP-Seq) является одним из наиболее популярных инструменов анализа данных высокопроизводительного секвенирования. Он предназначен для поиска в геноме районов с достоверным обогащением выравненных прочтений. Хотя изначально алгоритм MACS предназначался для поиска сайтов связывания транскрипционных факторов в данных ChIP-seq, его современная версия тлично подходит для анализа других экспериментов, включая ATAC-seq, DNAse-seq, STARR-seq, MeDIP-seq, MBD-seq и пр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диссоциация ES-клеток Аккутазой</title>
      <link>/es-protocols/accutase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/accutase/</guid>
      <description>Аккутаза - раствор протеолитических и коллагенолитических ферментов. Используется для обычного отделения клеток от стандартной пластиковой посуды для тканевых культур и пластиковой посуды с адгезионным покрытием. Фермент достаточно мягкий и хорошо подходит нежным ES-клеткам.
Необходимые реактивы  Аккутаза. Разогреть на столе до комнатной температуры. Не нагревать до 37С, поскольку Аккутаза потеряет активность PBS  Протокол диссоциации клеток Аккутазой  Отмыть чашку с клетками от остатков среды стерильным PBS Добавить в чашку Аккутазу из расчета 10 мл на 75 см^2^ Перенести чашку в инкубатор на 3-10 минут до тех пор, пока клетки не открепятся от поверхности Перенести клетки в емкость для центрифугирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Очистка на магнитных шарах</title>
      <link>/dnaextaction/ampure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/ampure/</guid>
      <description>Твердофазные шарики с обратимой иммобилизацией (Solid Phase Reversible Immobilisation beads, SPRI) были разработаны в Институте Уайтхеда (DeAngelis et al, 1995) в качестве дешевого, быстрого и эффективного метода очистки ПЦР. Гранулы (шарики) SPRI являются парамагнитными (магнитные свойства проявляются только в магнитном поле), что предотвращает их слипание и выпадение из раствора. Каждая гранула сделана из полистирола, окруженного слоем магнетита, который покрыт карбоксильными группами. Именно они обратимо связывают ДНК в присутствии «вытесняющего агента» - полиэтиленгликоля (ПЭГ) и соли (20% ПЭГ, 2,5 М NaCl).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Очистка секвенирующих реакций сефадексом</title>
      <link>/dnaextaction/sephadex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/sephadex/</guid>
      <description>Для очистки секвенирующих реакций мы используем:
  Очистку этанолом/EDTA (описана в мануале BigDye, главы с 4-2 по 4-9, или на protocols.io)
  Очистку смолой BigDye XTerminator Purification Kit
  Очистку с помощью 5% смолы Sephadex G-50
  Очистка от невключившихся меченых нуклеотидов с помощью Sephadex Время работы
1 час
Необходимые расходники
  5% смола Sephadex G-50. Перед использованием взболтать.
  mQ
  Ножницы</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переосаждение ДНК этанолом</title>
      <link>/dnaextaction/ethextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/ethextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, нуклеотидтрифосфатов, ферментов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Время выполнения от 40 минут
Необходимые реактивы   3M ацетат натрия или 5M aцетат аммония</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переосаждение изопропанолом</title>
      <link>/dnaextaction/isoextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/isoextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, ферментов, нуклеотидтрифосфатов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Переосаждение ДНК изопропанолом (пропанолом 2) является достаточно быстрым и простым методом очистки ДНК из реакционных смесей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приготовление электрокомпетентных клеток TOP10</title>
      <link>/cloning/top10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cloning/top10/</guid>
      <description>Приготовление электрокомпетентных клеток - это простая, но трудоемкая процедура, вся суть которой заключается в том, чтобы нарастить клетки в питательной среде до фазы экспоненциального роста, затем отмыть клетки суперчистой водой и ресуспендировать в буфере для заморозки. Проблема заключается в том, что компетентность клеток E.coli в результате электропорации зависит от огромного количества факторов. В первую очередь, это (1) клеточный штамм, (2) температурный режим, (3) плотность культуры на старте отмывки, (4) качество отмывки, (5) плотность замороженных клеток.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реактивы для мЭСК</title>
      <link>/es-protocols/esreagents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esreagents/</guid>
      <description>Ниже для ознакомления указаны реактивы, с которыми нужно будет иметь дело при работе с мЭСК.
Реактивы для ES-среды Список реактивов, обязательных для работы с эмбриональными стволовыми клетками мышей:
  Минимальная среда (G-MEM). Мы используем Glasgow Minimal Essential Medium, G-MEM (Gibco 11710-035)
  Фетальная телячья сыворотка, пригодная для ЭСК (ES-FBS). По нашему опыту лучшими являются:
  HyClone FBS DEFINED Murine ESC Screened (HyClone SH30070.03)
  Capricorn FBS ES Pretested (Capricorn FBS-ES-12A)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трансфекция с липофектамином</title>
      <link>/celltechniques/lipofection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/celltechniques/lipofection/</guid>
      <description>Липофекция (lipofection) — перенос в эукариотические клетки ДНК, РНК или других компонентов, инкапсулированных в липосомы. Метод липофекции основан на взаимодействии между положительно заряженными молекулами фосфолипидов, из которых состоят липосомы, и отрицательно заряженными молекулами нуклеиновых кислот.
Общая информация В настоящее время липофекцию мы проводим с помощью набора реагентов Lipofectamine 3000, который состоит из двух компонентов: Lipofectamine 3000 и энхансер трансфекции P3000. Хотя детального описания состава найти не удается, по всей видимости Липофектамин 3000 представляет собой cмесь липидов, а P3000 - это рекомбинантный таргетный катионный полипептид.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фенол-хлороформная экстракция</title>
      <link>/dnaextaction/phenolchl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/phenolchl/</guid>
      <description>Фенол-хлороформная экстракция является классическим методом очистки нуклеиновых кислот из различных источников начиная от клеточных лизатов до реакционных смесей. Метод легко оптимизируется под любые стартовые количества ДНК и позволяет добиваться высокой степени очистки как ДНК, так и РНК.
 Протокол очистки состоит из трех этапов:
 Преципитация белков под действием фенол:хлороформа. Очистка от фенола под действием хлороформа. Переосаждение нуклеиновых кислот с помощью изопропанола.  Если в образце перед очисткой есть РНК, то можно модифицировать протокол следующим образом:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экстракция c PEG</title>
      <link>/dnaextaction/peg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/peg/</guid>
      <description>Экстракция c полиэтиленгликолем (ПЭГ, PEG) является быстрым и сравнительно простым методом очистки дцДНК из реакционных смесей, таких как ПЦР и реакции рестрикции, от ферметнтов, dNTPs и праймеров. Преимуществом метода является возможность избавляться от фрагментов дцДНК малого размера, например, праймеровых димеров, что труднодостижимо при очистке на колонках или переосаждении спиртом. Изменяя концентрацию ПЭГ, можно регулировать диапазон длины исключенных из препарата фрагментов ДНК.
Эффективность осаждения с PEG в присутствии MgCl2 сильно падает, когда концентрация ДНК в растворе меньше 10 нг/мкл.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
