<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sephadex-G50</title>
      <link>/labreagents/sephadex/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/sephadex/</guid>
      <description>Смола Sephadex G-50 Для очистки секвенирующих реакций мы используем Sephadex G50 fine. Согласно инструкции эта смола используется для отделения молекул &amp;gt;30 кДа от молекул &amp;lt;1500 Да. Мелкие молекулы задерживаются в шариках смолы, что позволяет очищать реакционные смеси от невключившихся меченых неуклеотидов.
Подробное описание физических принципов метода эксклюзионной хроматографии с использованием Sephadex можно прочитать в прикрепленном файле.
  Эксцизионная хроматография   Size_Exlusion_Chromatography.pdf  (2611 kb)   Рецепт 5% смолы для очистки секвенирующих реакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/pcrtechnique/inhibitors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pcrtechnique/inhibitors/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credits</title>
      <link>/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/credits/</guid>
      <description>Благодарности Сделаю, когда наберется несколько протоколов
Полезные ссылки  R blogdown - the iconic font and CSS framework LEARN - мануал к Blogdown для создания блогов в среде RStudio  Полезные интсрументы  Hugo - инструмент для создания статичных HTML страниц  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ES-среда</title>
      <link>/es-protocols/esmedium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esmedium/</guid>
      <description>Стандартная среда для ES-клеток Рецепт, проверенный экспертами😀
Чисто технически, можно заменить G-MEM на DMEM. В таком случае клетки не будут чувствовать себя хуже, но скорость роста несколько снизится.
    Компонент 50 мл на 500мл банку среды     G-MEM 43 мл 500 мл   GlutaMAX 0.5 мл 0.58 мл   Sodium Pyruvate 0.5 мл 0.58 мл   MEM-NEAA 0.5 мл 0.58 мл   Pen/Strep 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переосаждение ДНК этанолом</title>
      <link>/dnaextaction/ethextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/ethextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, нуклеотидтрифосфатов, ферментов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Протокол переосаждения ДНК этанолом  Добавить 1/10 объема 3M ацетата натрия, pH 5,2 или 1/2 объема 5M ацетата аммония 3 объема 96% этанола или 2 объема 100% этанола.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переосаждение изопропанолом</title>
      <link>/dnaextaction/isoextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/isoextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, ферментов, нуклеотидтрифосфатов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Переосаждение ДНК изопропанолом (пропанолом 2) является достаточно быстрым и простым методом очистки ДНК из реакционных смесей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Протеиназа К</title>
      <link>/labreagents/priteinasek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/priteinasek/</guid>
      <description>Протеиназа К - сериновая протеаза широкого спектра. Обнаружена в 1974 году в экстракте грибка Engyodontium album (Tritirachium album). Протеиназа К не обладает специфичностью и расщепляет широкий спектр белков, включая кератин, РНКазы и ДНКазы.
 Ферментативная активность протеиназы К осуществляется в присутсвии ионов кальция. В отсутствие Ca, или под действием хелатирующих агентов активность фермента снижается не полностю (на 80%), что позволяет очищать препараты ДНК в присутсвие ЭДТА. Кальций при этом, необходим для увеличения стабильности фермента и препятствует автолизу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реактивы для мЭСК</title>
      <link>/es-protocols/esreagents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es-protocols/esreagents/</guid>
      <description>Ниже для ознакомления указаны реактивы, с которыми нужно будет иметь дело при работе с мЭСК.
Реактивы для ES-среды Список реактивов, обязательных для работы с эмбриональными стволовыми клетками мышей:
  Минимальная среда (G-MEM). Мы используем Glasgow Minimal Essential Medium, G-MEM (Gibco 11710-035)
  Фетальная телячья сыворотка, пригодная для ЭСК (ES-FBS). По нашему опыту лучшими являются:
  HyClone FBS DEFINED Murine ESC Screened (HyClone SH30070.03)
  Capricorn FBS ES Pretested (Capricorn FBS-ES-12A)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стоковые растворы</title>
      <link>/labreagents/buffers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/buffers/</guid>
      <description>Растворы для препаративной работы с ДНК необходимо готовить на mQ (ультрачистая вода I типа с сопротивлением 18 МОм). В то же время, буферы для электрофореза и клеточные среды готовят на дистиллированной воде. Чтобы избежать зароста и связанной с этим кантаминацией ДНК/нуклеазами/протеазами, растворы, как правило, стерилизут. Наиболее универсальный способ стерилизации - фильтрация через бактериальные фильтры, для чего требуются сами фильтры и подходящие шприцы, в некоторых случаях насос. Наиболее простой способ - автоклавирование, правда необходимо убедиться, что вещество переносит нагревание, о чем должно быть сказано в описании производителя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фенол-хлороформная экстракция</title>
      <link>/dnaextaction/phenolchl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/phenolchl/</guid>
      <description>Фенол-хлороформная экстракция является классическим методом очистки нуклеиновых кислот из различных источников начиная от клеточных лизатов до реакционных смесей. Метод легко оптимизируется под любые стартовые количества ДНК и позволяет добиваться высокой степени очистки как ДНК, так и РНК.
 Протокол очистки состоит из трех этапов:
 Преципитация белков под действием фенол:хлороформа. Очистка от фенола под действием хлороформа. Переосаждение нуклеиновых кислот с помощью изопропанола.  Если в образце перед очисткой есть РНК, то можно модифицировать протокол следующим образом:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экстракция c PEG</title>
      <link>/dnaextaction/peg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/peg/</guid>
      <description>Экстракция c полиэтиленгликолем (ПЭГ, PEG) является быстрым и сравнительно простым методом очистки дцДНК из реакционных смесей, таких как ПЦР и реакции рестрикции, от ферметнтов, dNTPs и праймеров. Преимуществом метода является возможность избавляться от фрагментов дцДНК малого размера, например, праймеровых димеров, что труднодостижимо при очистке на колонках или переосаждении спиртом. Изменяя концентрацию ПЭГ, можно регулировать диапазон длины исключенных из препарата фрагментов ДНК.
Эффективность осаждения с PEG в присутствии MgCl2 сильно падает, когда концентрация ДНК в растворе меньше 10 нг/мкл.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
