<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Очистка сефадексом on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/tags/%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Очистка сефадексом on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Анализ low-throughput MPRA в стиле STARR-seq</title>
      <link>/projects/ltstarr/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/projects/ltstarr/</guid>
      <description>Краткое содержание Антошина Полина отсеквенировала библиотеки эксперимента STARR-seq в клетках CHO. В ходе эксперимента фрагменты генома CHO-клеток (клетки яичника китайского хомячка), ассоциированные с гистоновой модификацией H3K27ac, были помещены в конструкцию hSTARR-seq_ORI (Addgene #99296). Полученный пул плазмид был трансфецирован в клетки CHO и через два дня из них была выделена РНК. Принципиальная схема эксперимента показана на рисунке ниже.
Фрагменты в составе плазмидного пула (Input) и наработанной с плазмид РНК (STARR) были амплифицированы индексированными праймерами NebNEXT в двух технических репликах и отсеквенированы на платформе MiSeq в режиме парных прочтений 2x75bp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sephadex-G50</title>
      <link>/labreagents/sephadex/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/sephadex/</guid>
      <description>Смола Sephadex G-50 Для очистки секвенирующих реакций мы используем Sephadex G50 fine. Согласно инструкции эта смола используется для отделения молекул &amp;gt;30 кДа от молекул &amp;lt;1500 Да. Мелкие молекулы задерживаются в шариках смолы, что позволяет очищать реакционные смеси от невключившихся меченых неуклеотидов.
Подробное описание физических принципов метода эксклюзионной хроматографии с использованием Sephadex можно прочитать в прикрепленном файле.
  Эксцизионная хроматография   Size_Exlusion_Chromatography.pdf  (2611 kb)   Рецепт 5% смолы для очистки секвенирующих реакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Очистка секвенирующих реакций сефадексом</title>
      <link>/dnaextaction/sephadex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/sephadex/</guid>
      <description>Для очистки секвенирующих реакций мы используем:
  Очистку этанолом/EDTA (описана в мануале BigDye, главы с 4-2 по 4-9, или на protocols.io)
  Очистку смолой BigDye XTerminator Purification Kit
  Очистку с помощью 5% смолы Sephadex G-50
  Очистка от невключившихся меченых нуклеотидов с помощью Sephadex Время работы
1 час
Необходимые расходники
  5% смола Sephadex G-50. Перед использованием взболтать.
  mQ
  Ножницы</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
