<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Полиэтиленгликоль on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Полиэтиленгликоль on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PEG</title>
      <link>/labreagents/buffers/peg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/buffers/peg/</guid>
      <description>Полиэтиленгликоль - Водорастворимый неионный полимер, получаемый полимеризацией этиленоксида с раскрытием цикла. В зависимости от средней молекулярной массы полимера — вязкая жидкость, гелеобразное или твёрдое вещество. Например, PEG-8000 — это полимерный этиленгликоль с молекулярной массой 8000 Да. PEG подвергается окислению в присутсвии кислорода, что можно предотвратить охлаждением. Растворимость в воде 630 г/л.
  Полимерный полиэтиленгликоль способен вытеснять молекулы ДНК из водных растворов в присутствии катионов Na, K или Mg. Опуская физическую природу явления, кратко этот эффект можно объяснить следующим образом: полимер PEG заполняет объем реакционной смеси, выталкивая ДНК в оставшееся пространство (больше PEG - меньше свободного пространства).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экстракция c PEG</title>
      <link>/dnaextaction/peg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/peg/</guid>
      <description>Экстракция c полиэтиленгликолем (ПЭГ, PEG) является быстрым и сравнительно простым методом очистки дцДНК из реакционных смесей, таких как ПЦР и реакции рестрикции, от ферметнтов, dNTPs и праймеров. Преимуществом метода является возможность избавляться от фрагментов дцДНК малого размера, например, праймеровых димеров, что труднодостижимо при очистке на колонках или переосаждении спиртом. Изменяя концентрацию ПЭГ, можно регулировать диапазон длины исключенных из препарата фрагментов ДНК.
Эффективность осаждения с PEG в присутствии MgCl2 сильно падает, когда концентрация ДНК в растворе меньше 10 нг/мкл.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
