<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Изопропанол on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/tags/%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Изопропанол on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/tags/%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Переосаждение изопропанолом</title>
      <link>/dnaextaction/isoextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/isoextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, ферментов, нуклеотидтрифосфатов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Переосаждение ДНК изопропанолом (пропанолом 2) является достаточно быстрым и простым методом очистки ДНК из реакционных смесей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фенол-хлороформная экстракция</title>
      <link>/dnaextaction/phenolchl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/phenolchl/</guid>
      <description>Фенол-хлороформная экстракция является классическим методом очистки нуклеиновых кислот из различных источников начиная от клеточных лизатов до реакционных смесей. Метод легко оптимизируется под любые стартовые количества ДНК и позволяет добиваться высокой степени очистки как ДНК, так и РНК.
 Протокол очистки состоит из трех этапов:
 Преципитация белков под действием фенол:хлороформа. Очистка от фенола под действием хлороформа. Переосаждение нуклеиновых кислот с помощью изопропанола.  Если в образце перед очисткой есть РНК, то можно модифицировать протокол следующим образом:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
