<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Очистка ДНК и РНК on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/dnaextaction/</link>
    <description>Recent content in Очистка ДНК и РНК on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language><atom:link href="/dnaextaction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Переосаждение ДНК этанолом</title>
      <link>/dnaextaction/ethextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/ethextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, нуклеотидтрифосфатов, ферментов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Протокол переосаждения ДНК этанолом  Добавить 1/10 объема 3M ацетата натрия, pH 5,2 или 1/2 объема 5M ацетата аммония 3 объема 96% этанола или 2 объема 100% этанола.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переосаждение изопропанолом</title>
      <link>/dnaextaction/isoextr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/isoextr/</guid>
      <description>Переосаждение нуклеиновых кислот спиртами используется для концентрирования и/или очистки образцов от солей, ферментов, нуклеотидтрифосфатов, других растворимых в спирте молекул и, в какой то степени, от одноцепочечных олигонуклеотидов. Осаждение спиртами основано на том факте, что нуклеиновые кислоты менее растворимы в спирте, чем в более полярной воде. Добавление соли и снижение температуры дополнительно понижает растворимость из-за конкуренции за диполи воды. Подробнее на википедии.
Переосаждение ДНК изопропанолом (пропанолом 2) является достаточно быстрым и простым методом очистки ДНК из реакционных смесей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фенол-хлороформная экстракция</title>
      <link>/dnaextaction/phenolchl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/phenolchl/</guid>
      <description>Фенол-хлороформная экстракция является классическим методом очистки нуклеиновых кислот из различных источников начиная от клеточных лизатов до реакционных смесей. Метод легко оптимизируется под любые стартовые количества ДНК и позволяет добиваться высокой степени очистки как ДНК, так и РНК.
 Протокол очистки состоит из трех этапов:
 Преципитация белков под действием фенол:хлороформа. Очистка от фенола под действием хлороформа. Переосаждение нуклеиновых кислот с помощью изопропанола.  Если в образце перед очисткой есть РНК, то можно модифицировать протокол следующим образом:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экстракция c PEG</title>
      <link>/dnaextaction/peg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dnaextaction/peg/</guid>
      <description>Экстракция c полиэтиленгликолем (ПЭГ, PEG) является быстрым и сравнительно простым методом очистки дцДНК из реакционных смесей, таких как ПЦР и реакции рестрикции, от ферметнтов, dNTPs и праймеров. Преимуществом метода является возможность избавляться от фрагментов дцДНК малого размера, например, праймеровых димеров, что труднодостижимо при очистке на колонках или переосаждении спиртом. Изменяя концентрацию ПЭГ, можно регулировать диапазон длины исключенных из препарата фрагментов ДНК.
Эффективность осаждения с PEG в присутствии MgCl2 сильно падает, когда концентрация ДНК в растворе меньше 10 нг/мкл.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
