<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Растворы и реактивы on Epigenetic and Genomics Protocols</title>
    <link>/labreagents/</link>
    <description>Recent content in Растворы и реактивы on Epigenetic and Genomics Protocols</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/labreagents/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sephadex-G50</title>
      <link>/labreagents/sephadex/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/sephadex/</guid>
      <description>Смола Sephadex G-50 Для очистки секвенирующих реакций мы используем Sephadex G50 fine. Согласно инструкции эта смола используется для отделения молекул &amp;gt;30 кДа от молекул &amp;lt;1500 Да. Мелкие молекулы задерживаются в шариках смолы, что позволяет очищать реакционные смеси от невключившихся меченых неуклеотидов.
Подробное описание физических принципов метода эксклюзионной хроматографии с использованием Sephadex можно прочитать в прикрепленном файле.
  Эксцизионная хроматография   Size_Exlusion_Chromatography.pdf  (2611 kb)   Рецепт 5% смолы для очистки секвенирующих реакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Протеиназа К</title>
      <link>/labreagents/priteinasek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/labreagents/priteinasek/</guid>
      <description>Протеиназа К - сериновая протеаза широкого спектра. Обнаружена в 1974 году в экстракте грибка Engyodontium album (Tritirachium album). Протеиназа К не обладает специфичностью и расщепляет широкий спектр белков, включая кератин, РНКазы и ДНКазы.
 Ферментативная активность протеиназы К осуществляется в присутсвии ионов кальция. В отсутствие Ca, или под действием хелатирующих агентов активность фермента снижается не полностю (на 80%), что позволяет очищать препараты ДНК в присутсвие ЭДТА. Кальций при этом, необходим для увеличения стабильности фермента и препятствует автолизу.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
